曾蔭權案再開庭 陪審團首控罪仍未達裁決

陪審團表示不能就第一項作出裁決。第二項控罪，8對1裁定成立。第三項控罪，9對0裁定罪名不成。

前特首曾蔭權爵士涉嫌於在任期間收受利益及行為失當，隱瞞接受租賃深圳東海花園豪宅300萬港元豪裝，並用職權提議向負責裝修工程的建築設計師授勳作回饋一案，8女1男陪審團今日第二日退庭商議，繼昨日提出兩個疑問後，今午4時許再提出第三個疑問，法庭於下午4時50分再開庭。陪審團以書面向法庭表示，對第一控罪仍未能達成大比數裁決。法官陳慶偉其後回應陪審團，並促請他們進一步考慮首項控罪的裁決，又指尚有吃晚飯的時間讓他們商討，請他們再考慮。至晚上8時，高院再度開庭。

陪審團早前曾問若他們接納有收受利益，但不肯定與三個雄濤申請有關，應該如何處理，又希望法庭就利益衝突及賄賂的法律定義進一步提供指引。陪審團提問後休庭，並於下午5時30分再開庭，但經過一輪討論後再度休庭，法官表示要時間考慮如何回答陪審團提問。

法官其後開庭，提醒陪審團已宣誓作出真實裁決的指引，如果詳細討論仍未能達致有效裁決，必須告知法庭，建議他們再花時間考慮第一項罪的裁決。

法官又指，利益衝突並無法律定義，利益衝突的意思可參考向公務員的指引，而賄賂亦無法侓定義，但建議毋須被定義問題分散注意力，應集中考慮控罪元素。法官又重申控方已接納有責任去證明所收受利益是與三個申請有關，所以陪審團要考慮的是被告收受利益，是否因為他要考慮該三個申請。法官其後決定晚上8時再開庭，以了解陪審團進度。

曾蔭權面對三項控罪，分別為一項行政長官接受利益罪及兩項公職人員行為失當罪。首項控罪指他涉嫌在2010年1月至2012年6月任特首期間，接受深圳福田東海花園豪宅物業的裝修工程，使他在執行職務，即考慮和決定有關雄濤廣播有限公司(後改名香港數碼廣播有限公司)就廣播牌照及由李國章出任其董事兼主席等3項申請時受到影響。

至於兩項公職人員行為失當罪，第一項指曾涉嫌在考慮和決定上述涉及雄濤廣播的決策時，沒有向行政會議申報或隱瞞，他與雄濤廣播主要股東黃楚標，就東海花園物業的租賃進行商議；第二項則指曾涉嫌在2010年12月至2011年7月期間，建議政府向建築設計師何周禮授勳及嘉獎時，無申報何周禮當時獲聘為東海花園物業進行室內設計工程，以及欲利用授勳及嘉獎回饋何周禮。